# nvm

常用命令

```sh
nvm ls 							# 列出所有已安装的 node 版本
nvm ls-remote 					# 列出所有远程服务器的版本（官方node version list）
nvm list 						# 列出所有已安装的 node 版本
nvm list available 				# 显示所有可下载的版本
nvm install stable 				# 安装最新版 node
nvm install [node版本号] 		# 安装指定版本 node(如:v18.18.2)
nvm uninstall [node版本号] 		# 删除已安装的指定版本
nvm use [node版本号] 			# 切换到指定版本 node
nvm current 					# 当前 node 版本
nvm alias [别名] [node版本号] 	# 给不同的版本号添加别名
nvm unalias [别名] 				# 删除已定义的别名
nvm alias default [node版本号] 	# 设置默认版本

npm install -g npm@<version> 	# 特定版本下载
npm install -g npm@8.5.3
```